[古惑仔回歸]《黃金兄弟》劇情討論區

預告：

聽日上畫
有冇人睇咗琴晚首映?

睇後感
首先故事同古惑仔係冇關係嘅
名都唔同哂 浩南變咗獅王 山雞叫火山
5位主角係僱傭兵嚟
跟住掌門人搵食
不過人物設定係相似嘅
伊健依然係做大佬
小春性格衝動
錢嘉樂就冷靜
包皮變咗好似MI入面嘅Benji,依然係下把位
大天二就要面子

故事嚟講就叫做正常
似Fast & Furious 溝 MI
不過效果感覺似80年代d動作片
略嫌少少out
但中後飛車同槍戰就好咗好多

當然戲嘅另一重點就係5兄弟再次聚首
特別係起歌部分 都幾感動
同埋5條友都keep得勁好
仲睇到彼此戲內戲外都好有默契
最意外係雖然合拍片但冇大陸味
總結都值得入場

睇預告, 多數都係得四個兄弟
謝天華好似奸角

係,仲要係大奸角

咩年代呀

係唔係又死淨鄭伊健同陳小春

咁頌五咩兄咩弟情

你當佢兄弟，佢當你契弟

搞到唔想睇
真係五兄弟先正囉

大天二呢套唔係比人屈咩，唔想佢死喎

如果套戲結局show唔到五兄弟嘅情，變咗四兄弟嘅情，我真係屌柒佢

咁我建議你唔好睇 留個美好回憶
大天二由一開始就係愛黃金多過愛兄弟 唔肯認衰 睇到最尾會覺得佢係抵死

睇左
套戲真係好落本
但係劇本真係唔得
同埋好多位都好夾硬

動作場面算ok
但感覺好拖
睇完無好爽感覺
反而係覺得終於完喇

成套戲係想拍兄弟情
但係太著跡
除左伊健比人捉 同小春眼神交流
同埋伊健出黎同錢嘉樂再見小春之外
其他都唔太得

回憶果度
真心覺得無好過有

Btw阿佘繼子華後 同伊健合作
戲份唔多 但印象深刻

套戲上之前仲係咁吹，話啲兄弟情有幾農

條橋係唔差
可惜劇本唔得
同埋舖排做得唔好

我明白成個故仔係想點講兄弟情
但係轉折位 真係寫得唔好

兄弟情 有好多野唔洗講都會明
但呢套戲拍出黎就變左
大家日對夜對 其實我都唔明白你諗乜

看完，值得入場看，景好靚

唔係黑社會唔睇LU, 冇哂馬場面

動作 4/5
演技 3.5/5
劇情 2/5

純消遣黎講ok

5條友成撚日消費古惑仔個名 你唔悶我都悶啦 咩年代呀

新版五虎將之決裂

荷里活動作巨星史泰龍（Sylvester Stallone）日前於社交網Instagram貼佢經典角色Rambo（《第一滴血》（The First Blood）角色）的劇照，並留言：「即將開拍，愈來愈興奮…世界或者正在轉變但佢唔會。NOTHING IS OVER！」預告第5集《第一滴血》《 The Last Blood》（暫譯：《最後一滴血》）將開拍。而昨日，72歲的史泰龍再放健身片段，片段中身穿有Rambo犯人照T恤的龍哥落力地舉重，並笑住說：「歡迎嚟到森林！」睇嚟龍哥已作好準備！

龍哥Rocky Rambo Expendables 輪迴炒冷飯添

史泰龍 72歲都操fit親身上陣 淨係呢點都夠賣

嘥晒d景
嘥晒d動作場面
明明好多景好靚，求求其其影過就算
動作場面又係
打到天花龍鳳又係過鏡咁，無一野係深刻

成套野就係浪費錢同景 五兄弟d劇情老土 係曾志偉同阿佘少少戲份都深刻

劇情垃圾

成日口講兄弟搞到好唔自然
呢d在心中架啦

飛車場面真係太多
劇情太堆砌
轉折位寫得唔好
最後仲要係咁漂白奸角

怕兄弟都無得做 所以唔會向兄弟借錢
但係為左錢 就可以推兄弟出去死 出賣兄弟

想要班兄弟唔再追究
反埋伏班兄弟 想做瓜佢地
自己就去圍daddy 要佢出面要班兄弟唔好追究
究竟個編劇 點樣可以寫到呢D劇情出黎

反而覺得獎門人D戲太誇
呢套戲 我覺得陳小春堅做得好

講真5個演技都係同廿年前差唔多
掌門人打陳小春一巴果下2個都做得幾好
係講打和唔爭氣笑咗

同埋開頭喺歐洲飲嘢果時
錢嘉樂話多謝掌門人20年前救咗佢
即刻諗起細個放假睇掌門人好開心 果時覺得好好睇 係有啲感動嘅

一句到尾
最後五兄弟有幾多人生還先

主角光環

即係其實終極大佬應該唔係啦fing?
係預告入面果個阿伯？
因為我唔會睇但係又想知啲劇情

掌門人打小春果幕 真心覺得寫得唔錯
其實成套戲 只要加多一個大奸角
劇情會去得順好多
最後埋尾個位 可以唔駛咁夾硬
而且內容可以玩既野多好多

呢套野用左兩億去拍
應該用左好多去飛車 同動作 爆破場面

唔理係合拍片 定係港產片
真係唔該比多少少心機 同資源落去劇本度

之前L風暴 真心覺得好可惜
明明有好題材 但係劇本唔夠好

呢套都係同樣問題
主打兄弟情 某幾幕係幾好 有心思
但整體細節上 真係唔得

睇返片尾果D片段
套片應該cut左好多野

BTW 睇開頭 出品人有成龍份
掌門人有份做 真心覺得有少少意外

不劇透
只可以講 之前D預告 都已經將成套野內容講得幾白

L風暴劇本平庸

但中國有3億票房

香港電影需要拍下d L風暴賺錢

先支持到多幾套一念無明

3億 其實算少

合拍片算係咁

追龍表現最勁都係7億

紅海行動、美人魚都高

但呢啲已經無乜港味

包皮峰竟然無出賣兄弟

我又覺得 無話港唔港味
好唔好睇 先係最重要

當然

賞心悅目就係好電影

但我提出港味意思係

有啲合拍片養到好多港人台前幕後

有啲合拍就得個名

紅海嗰種無乜香港演員

拍多幾套票房再好

對香港演藝幫助有限

咁呢樣野真係無法
選角 搵幕後
投資方 制片 導演 各方面決定
連港方都唔幫自己人
無法喎

黃金兄弟/L風暴呢類爆谷片
睇之前唔會對劇情有咩要求 唔係太反智就可以

預告都老土到 十分十分老土
真係入場都費事

反炒完又反炒。。。 雖然好鐘意鄭伊健。。 但咁樣食老本真係

個post有幾多打手

伊麵月尾仲有套三國殺電影上映

有冇人覺得火山俾阿爸打完震個下好似真係做過虧心事咁太over

而且港味其實唔係唔重要, 起碼大陸觀眾介意

越來越多大陸觀眾唔接受港味大濃既電影. 套"掃毒2"都有唔少大陸人批評點解無咩大陸演員.

(大陸將台灣演員視作大陸演員, "掃毒2"請左D台灣演員去滿足合拍片要求.)

好多

套戲整體其實真係唔錯
有啲位演員演技有啲驚喜添 不過錢嘉樂做導演有啲貪心 雖然啲飛車爆破都ok好睇 但好似多左少少
首歌同套戲好夾 雖然有啲老套 但又幾好聽 陳光榮啲電影歌真係好正 之前大樂師都係
見到啲話入場都費事 劇情垃圾 唔係做古惑仔唔睇個啲留言真係笑左出聲
港人唔睇港產片總有一萬個理由

我就真心俾錢支持港產片
真係睇完先俾意見

但總係有啲人係啲港產片post到踩完就走 雖然呢套係合拍

小春個part係正
個人覺得laughing見獎門人個part都唔錯 兩個都交足戲

見到戇J post 有人話爛都要睇，因為戇豆點都要支持
呢套就一句：收皮啦！

2018年仲叫5條麻甩佬出嚟劈友隻抽咩？
而家所謂街邊古惑仔都變哂做蝻啦
以前啲古惑仔而家變咗藍絲廢老

小春果度
無對白
但係交足戲
果場戲真心感動

謝天華同掌門人果part
唔係話唔好
但係好tvb 塘心風暴果個感覺

有果條林海峰條柒碌細佬一定唔睇

岩岩睇完 其實都唔錯

最尾其實大天二都叫山雞殺自己

山雞唔肯佢就射山雞等佢殺自己

結尾陳浩南仲發現原來大天二一直有寄藥比班小朋友

其實大天二都仆街唔哂，佢係唔肯認錯姐

大天二

本身俾個預告加埋首歌吸引我
成套戲條橋唔差 但劇本同對白真係聽死人 開口又兄弟埋口又兄弟 一開場個感覺有啲似縱橫四海 但掌握得好差
大問題係眼高手低 兄弟五個人 用心落去刻劃既又係鄭伊建陳小春 今次啦flng好啲 因為當半個奸角 錢嘉樂同林曉鋒都完全無講過 轉用兩個卡啦穌做都無問題 另外就主角光環 四條友明明最後嗰關每人都中兩三槍 但之後啲表現同無中一樣
最唔滿意係有啲飛車普通shot都用特技 都算喇 但啲特技真係假到離譜 有啲shot以錢嘉樂拍咁多飛車經驗 絕對遊刃有餘 無必要用特技
但值得讚既地方係雖然合拍片但無乜大陸味 同埋有啲飛車同動作場景都做得好
劇本係最大敗筆 唔夠完善
最後 陳小春啲戲拍咁撚多年都一樣咁撚屎

我覺得呢個尾收得幾靚
其實五個搵一個做奸 可能令觀眾唔係咁受落 但最尾都包番個底 冇破壞到五個人既形象

呢套有動作有靚景又有親情位
劇情老唔老土 見仁見智
以港產片黎講都值得入場支持下

岩岩睇完 係無咩悶場既 但劇情懶煽情 唔係個個受
兄弟情 林曉峰可有可無咁 lulu又係
講到每個都好有專長咁 其實個個都一打九 開無雙
個個手車都咁好咁濟

好揼本拍既 飛幾個國家去拍咁 但cg就好差 爆炸都還好 係福崗飛車個到 真差左d咁

比兄弟情 我覺以前掃毒好睇好多
套戲有d眼高手低 但你當花生片 無咩問題 還可以接受咁啦

我都覺 心照一生真係無得頂

好深刻，第一次做戲院，個年聖誕就係睇到掃毒，勢要去入刀山

林曉峰下嘛？條友真係屎忽鬼到極點，一味靠痴又覺得自己好有料

點解劇透得咁自然

今日睇完
其實睇開頭都知又係laughing 哥mode
但自己會期待係double spy
謝天華係專登投靠mila(?)然後食哂夾棍 最後拎啲錢去研發新藥救細路
可惜結局變到咁好怪
最後打城堡又係做得好怪
我明你各人嘅人設都係有咁上下身手嘅傭兵
但唔符合開場嘅人設
浩南山雞可以係做全能型(狙又得正面又得之類
錢定位係車手 無係呢幕發揮
林定位係it狗做科技野 結果又係拎槍鳩打
倒不如你用另一個景 4人用唔同方法打卒仔
然後鄭/春用硬實力打入去
錢用飛車技術賣甩(可以類似前面鄭撞入警局果幕咁 但交比錢去做
林用科技產品去擊倒
咁樣成件事合理好多

又或者主線由打謝改做打軍方 為左班細路，搶藥而戰

至少可以5人齊聚 然後反應好仲可以拍續集之類
宜家咁
先不論口碑點 但至少會再拍到下一集嘅機會同可行性變左0
謝死想帶傷感出黎 但唔出 亦破壞左自己嘅空間

最後 lulu同阿蛇根本可有可無

呢度唔係劇情討論咩

無期待之下入場
純粹想睇伊健
點知有驚喜, 好睇, 無嘥錢

一開始唔知有阿佘
一見佢同伊健即刻諗起隨時侯命

山雞自責等南哥出冊做乞衣捱苦
同見返志偉個段最正
好撚熱血

成班黑社會

我反而 feel到佢地有心想拍好 但唔知點解 真係冇乜感覺⋯

利申： 尋日睇左

偷藥係偷，偷金都係偷，點解會覺得偷金係錯事?

古惑仔咪又係比包皮篤個竇出黎搞到死左
都冇乜兄弟情啦

飛車位略厭多左d

不義之財 , 想做俠盜先會復出偷藥

有無人諗過大天二部署咗幾年 只係突然殺出一個倉田 所以最後先收唔到科
btw 合拍片嚟講絕對可以收貨

點解係不義之財？嗰啲金條係拎黎做非法軍火交易架喎

最中意個架佬
但又cut左咁多

有冇細細粒?

有大大粒

我就咁諗，偷藥呢，班細路打完好彩嘅就唔使再打多針，唔好彩嘅你下次又要去偷，而偷金呢，你可以用呢批錢買藥俾班細路，如果有需要可以再買
反正你偷邊樣個情報處都會搵你出來，所以唔會話偷邊樣冇咁大風險。其實最尾個問題會唔會只係出於冇同班兄弟講冇投票呢?

曾志偉咪講左 呢行分唔到對錯 , 做認為對既事就可以

價值觀呢樣好主觀 , 以前做得僱傭兵就預左要做d 違背良心既事 , 而家就揀做自己鍾意既事

本來好想捧伊健場，因為陳小春條柒頭所以唔會睇

試下出去問下d人呢排想睇咩戲 一定係修女同戇j 呢套直情唔係考慮內

一起衝 一起闖

能同苦能同甘

有一幕播呢一句播得好突兀...剩係播完呢句就冇了 仲諗緊係咪加錯左落去個幕

講番套野其實幾好 不過唔係好明其實謝天華動機係咩..點解一開頭話如果行差踏錯叫山雞殺左佢

但自己又搞到件事咁大..雖然差街數姐但未至於放哂成班兄弟上枱 套野描述到佢貪錢貪到傻

但最尾又有影佢寄藥 搞到有D唔知想知 你話佢double spy又未去到咁 話佢為錢害兄弟又未算

不過我覺得最尾4個同個boss互射個到over左...好似玩war game不死人咁係咁中槍都冇事

我都留意到個句 以為好掃毒咁一路播歌一路打 點知無
我諗係bill知自己性格會見錢開眼先咁同火山講同埋佢算係弱者 (細個打架個個為左救佢先番轉頭) 佢想做番啲野威比兄弟睇 睇佢爆獎門人個part講點解唔揀佢做大 話獎門人成日ban佢啲idea 最尾寄藥係想包一包底姐 想留番個好形象比觀眾
最尾個大陸仔話：你4個唔好咁快死
以為佢有啲咩辦法搞掂佢地 點知比人啡幾槍收左皮 我覺得日本飛車都多左啲

其實成套野都好狂野時速feel 又係一team人做野 有飛車場面有駁火有小小打鬥咁 跟住又係咁轉地方拍 都睇到係好有心想搞好套戲先落咁重本 成套野最驚喜係日本阿伯 衰在比人出超技術辣低左..不過都估到佢冇命行得番出去

倉田保昭都唔識？

無記錯佢對手係周比利
不過都哂左得咁少打鬥

呢套野
主要係個導演唔得
不過知道係錢嘉樂, 我都入去睇, 要預左係咁
拍兄弟情, 但唔靠劇情帶動, 係靠不斷開口埋口兄弟, 其實好肉麻好失敗
個時間線又唔知想點, 一入場, 一單野, 無啦啦已過5年, 之後又一單野, 又坐左幾年, 咁加埋有冇過左10年, 劇情要靠x年後, x年後去推進

成套野, 唔知伊健神在哪, 冇乜特別技能, 可能想講佢做策劃勁, 好似美隊咁, 但感覺唔到
又冇霸氣
到最尾根本就係陳小春岩, 當初一野射死反骨仔, 阿爸就唔會死(我都明咁會冇戲做)
反而陳小春係成套野最好睇o既一個, 有人話佢over左, 但我又唔覺

有倉田保昭、周比利, 好驚喜, 就算打得唔多都好開心

推介返好多年前佢地一首合唱歌
一起飛, 好聽+d詞好過最新呢首

真係唔識 平時睇開外國電影多 睇開既港產片都冇見過佢

首先你要有炒冷飯資本
可能到你班友72歲根本行唔到

搵錢嘉樂用嚟拍飛車啫

係估唔到有麥曦茵做編劇

劇情唔掂啦

特技合格

劇本寫番好 會唔錯

最深刻係架伯護獎門人個場打戲

一直期待佢攞刀點知一攞就中槍……

其實係咪想寫大天二貪錢但係又念兄弟先會寫到咁奇怪
開頭又話唔想冇左班兄弟所以艇而走險
但係福崗引開4子果陣又堅係落殺手
講就講叫老豆收手,你咁追殺人點收手丫...
最後為左自殺你又真係打左山雞一鎗....
對比當年警察故事吳彥祖舉空鎗等狙擊手射死佢都合理d

另外第一單大案你居然以失敗收場結尾
我剩係覺得「嘩乜呢五條友咁撚廢... 」之餘,究竟大天二係咪一路都食夾棍

睇完都唔知謝天華想點，貪錢睇得出，但有冇必要一個人貪晒呢？同兄弟討論拎d金買藥我唔信佢地會殺你囉，殺志偉又係多餘，捉完人咪走，講到貪錢到殺埋志偉都仲想扮好人最後送藥咁冇咩說服力囉

話謝天華係黑山果幕真係笑左出黎
心諗：又去旅行？
唔怪得話爆budget

劇情真係好垃圾，仲有d演技
錢嘉樂去番做武指啦，做導演都導唔到演員

你當我腦內補完又好乜都好,
我信大天二一開始偷完黃金之後佢同鬼佬米分完一定會分俾兄弟(佢有送藥俾非洲兒童), 佢都唔想兄弟出事所以一早話擺低架車叫佢地走先
就係因為佢認為兄弟們唔信佢而開車門,搞到件事咁樣就更加返唔到轉頭
大天二搞到老豆都跛埋好難唔認為成班兄弟一蒲頭就想搵佢尋仇, 加埋之前認為所有"家人"都唔信佢, 個人又唔醒咪諗唔通做錯哂所有野

有時心結既野, 一結就一世...

奇怪係明明係日本, 追車個場點解會係左軚....呢下諗極都唔明, 有懷疑其實係咪大陸景扮日本....
同埋唔知係咪要就大陸口味, 佢地講對白似讀稿咁....可能要爆粗先識講野?
山雞跪玻璃同天哥鬥喊個度可能係佢演藝生涯最交到戲既一幕

另外一樣野, 有D位其實係應該好感人, 但硬係有種現實感情滲入左
好似喪禮個度搭左友情歲月首歌, 個FEEL係睇緊古惑仔個種情惑融入多過死老豆既感覺
天哥叫打和又係...

其實你有冇睇戲

台灣嚟

日本無得拍飛車

唉其實都係古惑仔情懷的爆谷片啫

深究咁多做乜鳩

多景又飛車過足男人引好夠喇

唯一係d車唔夠靚

劇情唔係重點，不過不失

我就覺得由頭睇到尾都無悶場

對白係有少少老套左就唔至於比連台仔彈到一文不值

正解 btw 條橋ok最尾ok 係劇本對白柒左啲
但動作同特技正

錢嘉樂關古惑仔事既咩
夾硬攝埋黎

d英文好生硬
改做同大陸佬做生意好過啦
一係講返中文

golden brother?
高登仔都開到戲

好慘啊, 開場無幾耐陳小春就比謝天華殺左
我條女睇到喊

俾返啲回憶巴打

幾好睇 誠意之作

老老實實港產嚟講算唔錯
係劇本可以做得好d
如果劇本好可能可以有續集

劇本唔好咪拍前傳

岩岩睇完，都唔錯

高登兄弟

根本就真係唔錯

上面好多打手

真係唔好睇 真係唔好睇 真係唔好睇

點解謝天華要偷金，理由過份表面

兄弟决烈嘅戲多不勝數，呢套嘅兄弟衝突效果真係超唔夠

古惑仔電影集集都講兄弟决裂，連marvel 都講兄弟决烈，所以冇題材係講唔通嘅

為咗加強兄弟决裂嘅效果而硬sell 兄弟情，好肉麻

要用回憶以前發生嘅野黎講明佢地5個係一條心，就要小心，回憶戲不能過多，一場就夠，出現多過一次就會變成好煩，因為回憶戲嘅方程式就係道出全戲主題，好多戲都係咁

古惑仔1 就係講球場踢波啫都係人在江湖第不由己,一場簡單球場戲經已交代晒所有主角性格，高手之作

變種特工就係最擅長用回憶交代劇情，不過只可以回憶一次，多過一次就會over，avenger 就講得差啲，始終fox 嘅編劇暫時質素都係高啲

我覺得套戲嘅開頭係要有一場佢地做僱傭兵時候嘅經歷，點樣互相支援出生入死，咁會好啲，係戰鬥當中識到佘詩曼，可能會減低到而家突兀嘅感覺

最後原來佘詩曼先係大奸人，平時扮好人，原來係賣軍火同洗黑錢，哈哈，唔好浪費佢奸人嘅演技

好彩只係係大陸睇二十蚊一場
係香港睇呢套爛片真係dump心口

五個男人之中 謝天華最唔型
連著衫都柒過其他人